<document>
	<properties>
		<author email="manuel.reithuber@student.tuwien.ac.at">Manuel Reithuber</author>
		<author email="brandiatmuhkuh@gmail.com">Jürgen Brandstetter</author>
		<author email="e0726383@student.tuwien.ac.at">Ruth Kendlbacher</author>
		<author email="e0625658@student.tuwien.ac.at">Mathias Kunter</author>
		<author email="e0727280@student.tuwien.ac.at">Anca Cismasiu</author>
		<title>GUI-Skizzen</title>
	</properties>
	<head>
		<style type="text/css">
			ol li {
				margin-bottom: 1em;
			}
		</style>
	</head>
	<body>
		<section name="Planung">
		Der in der Planungsphase geschätzte Aufwand von insgesamt 940h wurde mit ca. 600h weit unterschritten. Das ist primär darauf 
    zurückzuführen, dass in die Planung und den Entwurf viel Zeit investiert wurde und somit bei der Implementierung einiges an
    Aufwand eingespart werden konnte.  Es gab kaum Problemfelder, die nicht schon im Vorfeld diskutiert und berücksichtigt wurden, 
    außerdem wurde die gesamte Systemarchitektur sehr genau mit allen Teammitgliedern besprochen, sodass jeder gut alleine 
    arbeiten konnte. Die einzelnen Teilgebiete des Projekts konnten, nach genauer Analyse der Abhängigkeiten der Klassen untereinander, sehr 
    effizient aufgeteilt werden. Ein weiterer Vorteil bestand darin, dass einige Teammitglieder schon sehr fundiertes Wissen bezüglich 
    der Aufgabenstellung in die Arbeit einbrachten, dadurch konnten sich alle relativ schnell in die Materie einarbeiten. 
		</section>	
		<section name="Probleme">
		Die größten Probleme traten in Kombination mit Maven auf. Da Maven eine komplett neue Technik für uns alle war, musste in die Einarbeitung sehr viel Zeit investiert werden 
    (vor allem unser Technischer Architekt hat sich sehr genau mit Maven beschäftigt, und uns anderen Teammitgliedern die Arbeit diesbezüglich größtenteils abgenommen). 
    Die meisten Probleme, die im Zusammenhang mit Maven entstanden sind, wurden durch das Einlesen in Dokus im Internet gelöst. Anschließend wurden die wichtigsten Schritte
    und 'Fallen' an das ganze Team kommuniziert.
		</section>
		<section name="Team">
		Die Arbeit im Team hat sehr gut funktioniert. Durch eine gute Einteilung der Verantwortlichkeiten für die Spezialgebiete (Team-Koordinator, Technischer Architekt, Test-Beauftragter...) und das Einbeziehen jedes Einzelnen in alle Teilbereiche des Projekts,
    konnten im Team Erfahrungen sehr schnell ausgetauscht werden. Da jedes Teammitglied in jedes Gebiet hineinschnuppern konnte, war die Arbeit für uns sehr abwechslungsreich (auch wenn nicht alles allen Spaß gemacht hat). 
    Eine große Stärke unseres Teams war die Vertrautheit untereinander. Da wir uns alle schon vor dem Projekt kannten, waren unsere Stärken, Schwächen, Vorlieben und Abneigungen den anderen bereits bekannt.
    Das erspart einige Überraschungen, die sonst während dem Entwicklungsprozess auftreten können. Auch die Aufgabenverteilung fällt leichter und ist auch effizienter, wenn man sich schon kennt. Ein weiterer 
    Bonus für die Teamarbeit war unser Technischer Architekt, der praktisch rund um die Uhr mit Rat und Tat zur Stelle war.  
		</section>
		<section name="Fazit">
			<subsection name="JB">
			Da ich noch nie mit einem Team ein so großes Projekt gemacht habe war es eine besondere (tolle) Herausforderung. Leider ist der Zeitaufwand für diese Übung sehr groß, wodurch anderes in den Hintergrund rutscht. Toll finde ich jedoch dass wir uns das Projekt selbst aussuchen durften. 
			</subsection>
			<subsection name="AC">
			Das Projekt war sicher eine Herausforderung wegen der Teamgröße und den neuen Technologien, aber auch eine angenehme Art was neues zu lernen. 
			Jeder hat sein Know-how ins Spiel gesetzt, und so konnte jeder von den andern was dazulernen. 
			Dass wir uns vorher schon gekannt haben hat die Kommunikation gefördert und das Problemlösen erleichtert. 
			</subsection>
			<subsection name="RK">
        Auch für mich das erste größere Projekt im Team, also schon von Natur aus spannend. Besonders gut hat mir gefallen, dass Organisation und Management, 
        neben dem Programmieren, auch eine große Rolle gespielt haben. Eine gute Möglichkeit, das was man theoretisch lernt, praktisch zu erproben. Zum Schluss
        möchte ich noch loswerden, dass ich unser Team super gefunden habe: Es war toll mit euch zu arbeiten! 
			</subsection>
			<subsection name="MK">
        Das Projekt bot für mich einige neue Aufgabenstellungen und die Möglichkeit Erfahrungen zu sammeln, insbesondere im Bereich
        der Web-Programmierung mit GWT, der Verwendung von Maven und von SVN. Die Arbeit im Team wurde gut aufgeteilt, auch wenn der
        technische Architekt einige Arbeitsstunden mehr auf seinem Konto hat. Das gemeinsame Arbeiten hat im Großen und Ganzen
        gut funktioniert.
			</subsection>
			<subsection name="MR">
				Dieses Projekt war sicher mein bisher Größtes (was sich aber wahrscheinlich noch ändern wird...).
				Als wir gehört haben, dass wir eigene Projektideen verwirklichen können, haben wir nach etwas gesucht, was auch
				nach Projektende noch verwendet bzw. weiterentwickelt werden wird, weil das mMn ein entscheidender Motivationsfaktor
				ist. Die Arbeit im Team hat auch gut funktioniert (wir haben uns vorher schon gekannt, was sicher geholfen hat).<br />
				Der eher schwierige Projektaufbau (derzeit 7 Teilprojekte) und die Tatsachen, dass wir auf verschiedensten Gebieten
				Neuland betreten haben, hat zwar teilweise zu massiven Umbauarbeiten und längeren Problemsuchen geführt, aber
				gleichzeitig auch einiges an Erfahrung gebracht.<br />
				Der Zeitaufwand für diese Übung ist nicht zu vernachlässigen, worunter bei mir schon teilweise andere Lehrveranstaltungen
				gelitten haben. (Auch muss ich mir angewöhnen, die Stunden genauer mitzuschreiben...)<br />
				Aber alles in allem eine tolle Erfahrung.
			</subsection>
		</section>
	</body>
</document>
