<document>
	<properties>
		<author email="manuel.reithuber@student.tuwien.ac.at">Manuel Reithuber</author>
		<author email="brandiatmuhkuh@gmail.com">Jürgen Brandstetter</author>
		<title>Projektauftrag</title>
	</properties>
	<head>
		<!-- xhtml head tag -->
	</head>
	<body>
		<section name="Ausgangssituation">
		
		</section>
		<section name="Projektbeschreibung">

		</section>
		<section name="Zielgruppe">
		
		</section>
		<section name="Feature-Liste">
			<subsection name="Suchen">
				<ul>
					<li><b>Suche nach/in einem Gebiet:</b><br />
						 In einem Textfeld kann die Region (Stadt, Land, Straße...) eingegeben werden, in der gesucht werden soll
						 beziehungsweise die gesucht werden soll. Die Suche in einem Gebiet kann kombiniert werden mit der Suche nach Tags.
					</li>
					<li><b>Suche nach Tags:</b><br />
						In einem zweiten Textfeld kann nach Tags gesucht werden (z.B.: Events, Fotos, Lokale…). Dies kann in Kombination
						mit einer Gebietssuche passieren. Bei jedem Suchvorgang (auch wenn nur ein Gebiet gesucht wird) wird eine TagCloud
						erstellt, die dem Sucher Schlagwörter zu dem bereits Gesuchten anzeigt und dadurch eine präzisere Suche erlaubt. 
					</li>
					<li><b>Oder-Suche:</b><br />
						<i>nice-to-have</i> Zusätzlich zur Und-verknüpften Suche
					</li>
				</ul>
			</subsection>
			<subsection name="Anzeigen">
				<p>
					Die Suchergebnisse werden in einem bestimmten Bereich (Kartenausschnitt) dargestellt, dabei gibt es ein noch festzulegendes
					Limit für die Anzahl der Ergebnisse, die angezeigt werden können, um die Übersichtlichkeit zu wahren. Gleichzeitig wird die
					Gesamtanzahl der Treffer angezeigt gemeinsam mit der Anzahl der aktuell angezeigten Ergebnisse. Durch Hineinzoomen können
					die Ergebnisse detaillierter angezeigt werden, durch Hinauszoomen bekommt man einen genaueren Überblick über die Treffer.
				</p>
				<p>
					Zu jedem einzelnen Suchergebnis kann eine Detailansicht geöffnet werden, hier sind dann die konkret gefundenen Details, also
					Fotos, Events,… zu sehen. Außerdem beinhaltet die Detailansicht einen Permalink, damit man den gefunden Inhalt auch direkt
					aufrufen kann.
				</p>
				<p>nice to have: Share-Möglichkeiten der Suchtreffer z.B.: über Social Networks.</p>
				<p>nice to have: Vote-Möglichkeit zur Bewertung der Treffer (es können Punkte vergeben werden und es gibt ein optionales Textfeld für Bemerkungen).</p>
			</subsection>
			<subsection name="API">
				<p>
					Die API ist das Herz der Applikation mit deren Hilfe die Daten an die Datenbank gesendet bzw. geschrieben werden können.
					Der Zugriff auf die Datenbank funktionert mittels RPC und REST Protokoll.
				</p>
				<p>
					nice to have: Es soll möglich sein, dass externe Seiten unsere Daten abfragen (und zum Beispiel auf ihrer eigenen Seite
					anzeigen können), verändern und hinzufügen können. 
				</p>
			</subsection>
			<subsection name="Crawler">
				<p>
					Der Crawler ist ein Interface, mit dessen Hilfe die Daten von den verschiedenen Websites (für jede Website gibt es einen eigenen
					Crawler, der das Interface implementiert) geholt und in die Datenbank gespeichert werden können. Alle Daten bekommen einen Zeitstempel
					und abhängig von der Information eine Gültigkeitsdauer. So lange die Information aktuell ist, wird sie direkt aus der Datenbank gelesen,
					ist die Gültigkeitsdauer abgelaufen, werden die Daten von der Website neu geholt und in der Datenbank aktualisiert. Zu Beginn gibt es
					eine Startapplikation, die die Daten in der Datenbank initialisiert. Ab diesem Zeitpunkt erhält sich die Datenbank quasi selbst, indem
					sie durch User-Requests ihre Daten permanent auf Gültigkeit überprüft und gegebenenfalls aktualisiert.
				</p>
			</subsection>
		</section>

		<section name="Projektabgrenzung">

		</section>
		<section name="Arbeitsstruktur">

		</section>
		<section name="Informationswesen">

		</section>
		<section name="Besonderheiten">

		</section>
		<section name="Domänenmodell">
		
		</section>
		<section name="Lieferkomponenten">

		</section>
		<section name="Risikoabschätzung">

		</section>
		<section name="Nichtfunktionale Anforderungen">

		</section>
		<section name="Funktionale Anforderungen">

		</section>
		<section name="grober Projektplan">
		
		</section>
		<section name="Komponentendiagramm">

		</section>
	</body>
</document>
